<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<re:Resenje xmlns="http://www.w3.org/ns/rdfa#"
 xmlns:re="http://www.ftn.uns.ac.rs/xml/tim11/resenje"
 xmlns:co="http://www.ftn.uns.ac.rs/xml/tim11/common"
 xmlns:pred="http://www.ftn.uns.ac.rs/xml/tim11/predicate/"
 xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
 xsi:schemaLocation="http://www.ftn.uns.ac.rs/xml/tim11/resenje file:/C:/Dev/Faks/xml/xml-projekat/data/xsd/resenje.xsd" vocab="http://www.ftn.uns.ac.rs/xml/tim11/predicate/" about="about1" rel="pred:resava" href="href1">
    <re:BrojResenja>000-00-0000/0000-00</re:BrojResenja>
    <re:Svrha>ZalbaOsnovanaNalazeSe</re:Svrha>
    <re:DatumResenja>2006-05-04</re:DatumResenja>
    <re:PodnosilacZalbe rel="pred:naZalbuPodnosioca" href="href3">PodnosilacZalbe0</re:PodnosilacZalbe>
    <re:Uvod>
        Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti, u postupku po albi
        koju je izjavio AA, zbog nepostupanja
        <re:OrganVlasti>OrganVlasti0</re:OrganVlasti>po njegovom zahtevu od
        <re:DatumZalbe>2006-05-04</re:DatumZalbe>
        godine za pristup informacijama od javnog značaja, na osnovu člana 35. stav 1. tačka 5. Zakona o slobodnom pristupu
        informacijama od javnog značaja („Sl. glasnik RS“, br. 120/04, 54/07, 104/09 i 36/10), a u vezi sa
        članom 4. tačka 22. Zakona o zaštiti podataka o ličnosti („Sl. glasnik RS“, broj 87/18), kao i člana
        23. i člana 24. stav 4. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja i člana 173.
        stav 2. Zakona o opštem upravnom postupku („Sl. glasnik RS“, br. 18/2016 i 95/2018-autentično
        tumačenje), donosi
    </re:Uvod>
    <re:Sadrzaj>
        I nalaze se<re:Ustanova>
            <re:Naziv type="type1" property="property1">Uciteljskom fakultetu</re:Naziv> u
            <re:Adresa>Prizrenu</re:Adresa>
        </re:Ustanova>
        sa privremenim sedištem u Leposaviću, da
        bez odlaganja, a najkasnije u roku od pet dana od dana prijema ovog rešenja, obavesti AA, da li
        poseduje tražene informacije odnosno dokument u kome su iste sadržane, i to: Ugovor o radu koji
        je kao poslednji potpisan između tog Fakulteta i BB, te da mu, ukoliko takav dokument poseduje
        dostavi kopiju istog elektronskom poštom na adresu … ili poštom, s tim što će pre dostavljanja
        zaštititi i učiniti nedostupnim podatke o ličnosti kojima bi se povredilo pravo na privatnost
        lica na koje se informacije odnose, kao što su: adresa stanovanja, lični matični broj građana, ime
        oca, radni staž, prosečna ocena studiranja i sl. ukoliko su takvi podaci sadržani u traženom
        dokumentu.
        <re:Ishod>II O izvršenju rešenja Učiteljski fakultet u Prizrenu sa privremenim sedištem u
            Leposaviću, će obavestiti Poverenika u roku od sedam dana od prijema ovog rešenja.</re:Ishod>
    </re:Sadrzaj>
    <re:Obrazlozenje about="http://www.oxygenxml.com/" vocab="http://www.oxygenxml.com/">
        <re:PredmetZalbe>
            PodnosilacZalbe0 , kao trazilac informacija izjavio je dana
            <re:DatumIzjave>2006-05-04</re:DatumIzjave>godine zalbu POvereniku zbog nepostupanja
            <re:OrganVlasti>Uciteljskog fakulteta u Prizrrenu </re:OrganVlasti>po njegovom zahtevu od
            <re:DatumPotrazivanjaInformacija type="type3" property="property3">2006-05-04</re:DatumPotrazivanjaInformacija>
            godine za pristup informacijama od javnog znacaja i u prilogu
            dostavion kopiju istog.
        </re:PredmetZalbe>
        <re:Postupak>
            Postupajuci po zalbi, Poverenik je dana
            <re:DatumPostupka>2006-05-04</re:DatumPostupka>godine uputio je istu na izjasnjenje
            <re:Ustanova>
                <re:Naziv type="type5" property="property5">Uciteljskom fakultetu</re:Naziv>u
                <re:Adresa>Prizrenu sa privremenim sedistem u Leposavicu</re:Adresa>
            </re:Ustanova>
            kao organu vlasti u
            smislu člana 3. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja i zatražio da se
            izjasni o navodima žalbe, posebno o razlozima nepostupanja u zakonskom roku po podnetom zahtevu
            u skladu sa odredbama člana 16. st.1-9. ili st. 10. Zakona, ostavljajući rok od osam dana, povodom
            čega nije dobio odgovor.
        </re:Postupak>
        <re:Odluka>
            Po razmatranju žalbe i ostalih spisa ovog predmeta, doneta je odluka kao u dispozitivu
            rešenja iz sledećih razloga:
            Uvidom u spise predmeta utvrđeno je da je AA, dana 16.04.2020. godine, podneo Učiteljskom
            fakultetu u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću, zahtev za pristup informacijama
            od javnog značaja, elektronskom poštom, kojim je tražio informacije od javnog značaja, bliže
            navedene u stavu I dispozitiva ovog rešenja.
            Takođe je uvidom u spise predmeta utvrđeno da po podnetom zahtevu žalioca organ vlasti
            nije postupio, što je bio dužan da učini bez odlaganja, a najkasnije u roku od 15 dana od dana
            prijema zahteva te da ga, u smislu člana 16. stav 1. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od
            javnog značaja, obavesti da li poseduje tražene informacije i da mu, ukoliko iste poseduje, dostavi
            kopije dokumenata u kojima su one sadržane ili da, u suprotnom, donese rešenje o odbijanju zahteva,
            u smislu stava 10. istog člana.
            Članom 2. stav 1. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja propisano
            je da je informacija od javnog značaja, u smislu ovog zakona, informacija kojom raspolaže organ
            javne vlasti, nastala u radu ili u vezi sa radom organa javne vlasti, sadržana u određenom
            dokumentu, a odnosi se na sve ono o čemu javnost ima opravdan interes da zna.
            Imajući u vidu da je žalilac podnetim zahtevom tražio odgovore na određena pitanja u vezi
            sa ranije dobijenim obaveštenjem tog Preduzeća od 29.10.2018. godine, Poverenik nalazi da se u
            konkretnom slučaju, ne radi o informacijama od javnog značaja, u smislu citirane odredbe člana
            2. stav 1. Zakona, te da je zahtev neosnovan. Ovo iz razloga što bi postupanje organa vlasti po
            podnetom zahtevu zahtevalo davanje odgovora na pitanja, objašnjenja, obrazloženja, komentare, što
            bi podrazumevalo sačinjavanje novog dokumenta, dok u smislu citirane odredbe Zakona, organ
            vlasti nema obavezu da to čini, jer informacija od javnog značaja može biti samo ona informacija
            koja je već sadržana, odnosno opredmećena u dokumentu, u momentu kada je zatražena, odnosno koja
            već postoji, a što ovde nije slučaj.
            Kako je organ vlasti propustio da odluči po podnetom zahtevu, odnosno da donese rešenje i
            odbije podneti zahtev, a nije opravdao razloge nedonošenja rešenja, Poverenik je, u postupku po
            žalbi, na osnovu člana 23. i člana 24. st. 1. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog
            značaja i člana 173. st. 2. Zakona o opštem upravnom postupku odlučio kao u dispozitivu ovog
            rešenja, odnosno odbio zahtev žalioca, kao neosnovan.

            Protiv ovog resenja nije dopuštena žalba već se, u skladu sa Zakonom o upravnim
            sporovima, može pokrenuti upravni spor tužbom Upravnom sudu u Beogradu, u roku od 30 dana od
            dana prijema rešenja
            Taksa na sluzbu iznosi <re:Iznos>50</re:Iznos> dinara
        </re:Odluka>
    </re:Obrazlozenje>
    <re:Poverenik>
        <re:Ime type="type9" property="property9">Milan</re:Ime>
        <re:Prezime type="type11" property="property11">Marinovic</re:Prezime>
    </re:Poverenik>
</re:Resenje>
