<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Resenje xmlns="http://www.ftn.uns.ac.rs/xml/tim11/resenje"
 xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
 xsi:schemaLocation="http://www.ftn.uns.ac.rs/xml/tim11/resenje file:/C:/Dev/Faks/xml/xml-projekat/data/xsd/resenje.xsd">
    <BrojResenja>000-00-0000/0000-00</BrojResenja>
    <DatumResenja>2006-05-04</DatumResenja>
    <Uvod>
        Poverenik za informacije od javnog značaja i zaštitu podataka o ličnosti, u postupku po albi
        koju je izjavio AA, zbog nepostupanja
        <OrganVlasti>OrganVlasti0</OrganVlasti> po njegovom zahtevu od
        <DatumZalbe>2006-05-04</DatumZalbe>
        godine za pristup informacijama od javnog značaja, na osnovu člana 35. stav 1. tačka 5. Zakona o slobodnom pristupu
        informacijama od javnog značaja („Sl. glasnik RS“, br. 120/04, 54/07, 104/09 i 36/10), a u vezi sa
        članom 4. tačka 22. Zakona o zaštiti podataka o ličnosti („Sl. glasnik RS“, broj 87/18), kao i člana
        23. i člana 24. stav 4. Zakona o slobodnom pristupu informacijama od javnog značaja i člana 173.
        stav 2. Zakona o opštem upravnom postupku („Sl. glasnik RS“, br. 18/2016 i 95/2018-autentično
        tumačenje), donosi
    </Uvod>
    <Sadrzaj>
        <OrganVlasti type="type1" property="property1">OrganVlasti1</OrganVlasti>
        <Ustanova>
            <Naziv type="type3" property="property3">Naziv0</Naziv>
            <Adresa>Adresa0</Adresa>
        </Ustanova>

        I Nalaže se Učiteljskom fakultetu u Prizrenu sa privremenim sedištem u Leposaviću, da
        bez odlaganja, a najkasnije u roku od pet dana od dana prijema ovog rešenja, obavesti AA, da li
        poseduje tražene informacije odnosno dokument u kome su iste sadržane, i to: Ugovor o radu koji
        je kao poslednji potpisan između tog Fakulteta i BB, te da mu, ukoliko takav dokument poseduje
        dostavi kopiju istog elektronskom poštom na adresu … ili poštom, s tim što će pre dostavljanja
        zaštititi i učiniti nedostupnim podatke o ličnosti kojima bi se povredilo pravo na privatnost
        lica na koje se informacije odnose, kao što su: adresa stanovanja, lični matični broj građana, ime
        oca, radni staž, prosečna ocena studiranja i sl. ukoliko su takvi podaci sadržani u traženom
        dokumentu.
        <Ishod>II O izvršenju rešenja Učiteljski fakultet u Prizrenu sa privremenim sedištem u
        Leposaviću, će obavestiti Poverenika u roku od sedam dana od prijema ovog rešenja.</Ishod>
    </Sadrzaj>
    <Obrazlozenje about="http://www.oxygenxml.com/" vocab="http://www.oxygenxml.com/">
        <PredmetZalbe>
            <DatumIzjave>2006-05-04</DatumIzjave>
            <OrganVlasti>OrganVlasti2</OrganVlasti>
            <DatumPotrazivanjaInformacija type="type5" property="property5">2006-05-04</DatumPotrazivanjaInformacija>
        </PredmetZalbe>
        <Postupak>
            <DatumPostupka>2006-05-04</DatumPostupka>
            <Ustanova>
                <Naziv type="type7" property="property7">Naziv1</Naziv>
                <Adresa>Adresa1</Adresa>
            </Ustanova>
            <Zakon>
                <Clan>50</Clan>
                <Clan>50</Clan>
                <NazivZakona type="type9" property="property9">NazivZakona0</NazivZakona>
            </Zakon>
        </Postupak>
        <Odluka>
            <Zakon>
                <Clan>50</Clan>
                <Clan>50</Clan>
                <NazivZakona type="type11" property="property11">NazivZakona1</NazivZakona>
            </Zakon>
            <Lice>Lice0</Lice>
            <Mesto type="type13" property="property13">Mesto0</Mesto>
            <Iznos>50</Iznos>
        </Odluka>
    </Obrazlozenje>
    <Poverenik>
        <Ime type="type15" property="property15">Ime0</Ime>
        <Prezime type="type17" property="property17">Prezime0</Prezime>
    </Poverenik>
</Resenje>
